【武漢肺炎】日奧運選手良心有愧拒收贊助 改送外賣賺錢兼保持體能

日本東京奧運因疫情而延期，主要靠贊助維持收入的運動員生計也受影響。曾奪奧運劍擊團體項目銀牌的三宅諒（Ryo Miyake）轉行送外賣，他指送外賣可「避免我的體能變弱」，既可鍛鍊又能賺錢，是渡過這段抗疫時間的不錯選擇。

三宅諒曾代表日本參加2012年倫敦奧運的男子個人花劍及男子團體花劍，於團體賽獲得銀牌。因疫情關係所有劍擊比賽要取消，暫時未知奧運運動員資格的安排，他表示︰「在這種狀態接受贊助我覺得良心有愧，所以我要求他們暫時停止資助。」

收入中斷之外，健身室也因防疫要關閉，三宅諒需要找新方法賺錢和保持體能。他認為為外賣公司工作，既有助鍛鍊亦可賺錢，而且工時彈性、容易適應，「送外賣有助防止我的體能變弱」。

三宅諒平均每天只賺到2000日圓（約144港元），但他本身有積蓄，可以維持生活。在防疫居家令實施期間，外賣服務需求上升，加上公司提供「零接觸」送餐服務，顧客可選擇餐飲只放在門前，三宅諒也不擔心因送貨而受感染，「染疫的風險很低，雖然你可能覺得送貨需要與很多人接觸，但就如程式建議，我會將食物放在客人家門前，沒有接觸。唯一的接觸是我在餐廳，從職員手上取餐」。

奧運延期，三宅諒未取得代表出賽資格，他也未知會否獲選拔去接受訓練，「劍擊是一種不適合目前情況的運動，因為我們一定要相聚才能練習，很遺憾，我希望重新開始，見到所有人能沒有顧慮自由練習」。

路透社/《蘋果》資料室

他指送外賣可「避免我的體能變弱」，既可鍛鍊又能賺錢，是渡過這段抗疫時間的不錯選擇

咪笑外賣仔了

留名等睇破壞之王2

我係話在座咁多位

加底幾錢呀

冇人既?

日本古劍法

人人有劍擊